[{"ExamID":251,"Question":"1. 若股票的變異數為 0.36，變異係數為 5 ，其平均報酬率為： (A)0.012 (B)0.675 (C)0.12 (D)0.35 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":252,"Question":"2. 投資於股票的報酬等於： (A)資本利得 (B)股利所得 (C)資本利得加股利所 得 (D)資本利得加利息所 得 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":253,"Question":"3. 當公 司舉債過多時，公司營運會面臨較大的風險，以致投資報酬產生不確定性，此類風險稱之為： (A)利率風險 (B)購買力風險 (C)贖回風險 (D)財務風險 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":254,"Question":"4. 2017 年起臺灣證券交易所開放投資人可洽證券商辦理股票、ETF 定期定額業務，目前開放的定期定額標的，何者為非? (A)原型 ETF (B)反向型 ETF (C)上市股票 (D)上櫃股票 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":255,"Question":"5. 目前槓桿型 ETF 臺灣僅開放 2 倍槓桿，假設臺灣 50 指數今日收盤上漲 1.5% ，則理論上以臺灣 50指數為追蹤標的之槓桿型 ETF 今日收盤的漲幅應為多少? (A)1.5% (B)3% (C)4.5% (D)-4.5% ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":256,"Question":"6. 依據標準普爾（S&P ）公司對債券信用評等的等級，A 等級與 AA 等級何者違約風險較高？ (A)A  (B)AA (C)相同 (D)無法判斷 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":257,"Question":"7. 每股盈餘 2 元，股票市價 50 元，本益比為： (A)0.04 (B)25 (C)4 (D)100 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":258,"Question":"8. 其它條件不變，對投資人而言本益比（P/E Ratio ）通常： (A)愈小愈好 (B)越高越好 (C)一定大於 30 (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":259,"Question":"9. 未被股市預期的利率下跌，將造成股價： (A)下跌 (B)上漲 (C)不一定下跌或上漲 (D)先跌後漲 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":260,"Question":"10. 逃逸 缺口（Runaway Gap ）通常出現在一波行情（無論上漲或下跌）的： (A)發動階段 (B)中間位置 (C)盤整階段 (D)尾聲 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":261,"Question":"11. 當股價出現橫向盤整的型態時，何種週期的移動平均線較具參考價值？ (A)短期移動平均線 (B)中期移動平均線 (C)長期移動平均線 (D)超長期移動平均線 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":262,"Question":"12. 若排除市場風險，股票之個別風險為： (A)系統的、可透過投資組合分散的 (B)系統的、不可分散的 (C)非系統的、可透過 投資組合分散的 (D)非系統的、不可分 散的 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":263,"Question":"13. 何者不是影響資本市場線（CML ）的斜率的因素？ (A)市場報酬率  (B)無風險利率 (C)市場報酬率標準差  (D)投資組合報酬率標 準差 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":264,"Question":"14. 有關效率前緣理論的敘述何者不正確？ (A)在相同風險下，其預期報酬率最高者  (B)在相同預期報酬率下，風險最低者 (C)效率前緣可指出那 些投資組合是有效率的 (D)效率前緣右上方的 投資組合都是無效率的 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":265,"Question":"15. 何者不是開放型基金的特性？ (A)有存續期限  (B)基金規模會改變 (C)以基金淨值為買賣 價格 (D)可向基金公司要求 贖回 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":266,"Question":"16. 王先生投資 T 公司股票可獲利 30% 與 6% 的機會分別為 1/3 、2/3 ，則此投資期望報酬率為： (A)20%  (B)10%  (C)14%  (D)7% ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":267,"Question":" 17. 在計算投資者投資報酬率時，若用實質報酬率法計算報酬，則其採用的觀念係為： (A)單利計算報酬  (B)扣除無風險利率之溢酬，不必考慮時間價值  (C)平減物價水準後的 報酬 (D)調整標準差後的報 酬 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":268,"Question":"18. 若存續期間（Duration）相同，則公債之殖利率將較公司債為： (A)高  (B)低 (C)相同 (D)不一定 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":269,"Question":"19. 其他條件相同，盈餘成長率愈高的公司，投資人對其股票可接受的本益比： (A)不一定，視投資人風險偏好而定 (B)不一定，視總體環境而定 (C)愈低  (D)愈高 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":270,"Question":"20. 依據產業生命週期循環，投資屬於成熟階段產業的公司股票，屬於那類投資？ (A)高風險高報酬 (B)低風險高報酬 (C)低風險低報酬 (D)高風險低報酬 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":271,"Question":"21. 當中央銀行覺得通貨膨脹率太高時，最不可能採取哪項措施？ (A)緊縮貨幣供給 (B)調降存款準備率 (C)調升存款準備率 (D)調高重貼現率 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":272,"Question":"22. 當投資人欲分析股價的中長期走勢時，道氏理論中的哪一種波動較不能做為研判的依據？ (A)日常波動 (B)次級波動 (C)基本波動 (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":273,"Question":"23. 下列何者屬於應買進的型態？ (A)頭肩頂 (B)雙重 頂 (C)菱形 (D)W 底 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":274,"Question":"24. 對投資人而言，下列何者屬於可分散風險？ (A)甲公司主動為員工全面加薪增加成本 (B)英國脫離歐盟 (C)貨幣供給額的變動 (D)法定正常工時由「 每 2 週 84 小時」縮減為「每週 40 小時」 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":275,"Question":"25. 資本資產定價理論（CAPM）預測一股票之期望報酬率高於市場投資組合報酬率，則貝它(Beta)係數： (A)小於 1 (B)大於 1 (C)大於 0 (D)小於 0 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":276,"Question":"26. 下列何者非財務報告分析時之限制？ (A)沒有不動產、廠房及設備現值之資料  (B)各公司所採用的會計方法未必相同 (C)無法做量化的分析   (D)會計個體前後期不 一致 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":277,"Question":"27. 償還應付帳款將使流動比率： (A)增加 (B)減少 (C)不變 (D)不一定 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":278,"Question":"28. 假如羅東公司存貨實際流動的情況是舊的存貨先售出，則此公司財務報告中所選擇的成本流動假設必須為： (A)先進先出法  (B)移動平均法  (C)加權平均法  (D)可選擇任何一種成 本流動假設 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":279,"Question":"29. 永樂公司存貨週轉率為 12 ，應收帳款週轉率為 24 ，假設一年以 360 天計算，永樂公司的「營業循環週期」為： (A)30 天 (B)45 天 (C)60 天 (D)90 天 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":280,"Question":"30. 企業出售無形資產所得的收入，應列為現金流量表上的哪一 個項目？ (A)籌資活動的現金流入 (B)投資活動的現金流入 (C)營業活動的現金流 入 (D)其他調整項目 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":281,"Question":"31. 其它條件不變下，公司購入庫藏股對其權益及每股盈餘有何影響？ (A)前者減少，後者增加 (B)前者減少，後者不變 (C)前者不變，後者增 加 (D)二者均不變 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":282,"Question":"32. 公司宣布並發放股票股利： (A)利息保障倍數下降  (B)負債比率上升 (C)現金流量對固定支 出倍數下降 (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":283,"Question":"  33. 計算合併個體之負債比率時，非控制權益應： (A)包含於權益中  (B)同時自資產及負債中扣除  (C)包含於負債中  (D)自資產中扣除 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":284,"Question":"34. 某公司的負債利率為 10% ，公司的總資產報酬率為 6% ，則該公司增加負債將： (A)降低權益報酬率 (B)增加權益報酬率 (C)權益報酬率不變 (D)不一定 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":285,"Question":"35. 麟洛公司投資所得增加，則： (A)普通股權益報酬率上升 (B)權益及長期負債報酬率不變 (C)權益成長率不變  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":286,"Question":"36. 待分配股票股利在資產負債表上，應列於： (A)流動資產 (B)流動負債 (C)權益 (D)長期負債 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":287,"Question":"37. 在計算稀釋每股盈餘時，何者非為「約當普通股」應考慮項目？ (A)可轉換公司債 (B)可轉換特別股 (C)附認股權公司債 (D)長期公司債 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":288,"Question":"38. 以下哪一項沒有美化盈餘的效果？ (A)提高退休金預估報酬率 (B)提早認列收益 (C)隱藏當期費用  (D)應收帳款讓售（Factoring） ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":289,"Question":"39. 預期以發行權益證券再融資之短期負債，於資產負債表中應列為： (A)流動負債 (B)長期負債 (C)權益 (D)權益減項 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":290,"Question":"40. 在公司營業呈穩定狀況下，應收帳款週轉天數的減少表示： (A)公司實施降價促銷措施 (B)公司給予客戶較長的折扣期間及賒欠期限 (C)公司之營業額減少  (D)公司授信政策轉嚴 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":291,"Question":"41. 下列何種情況 較適合採用毛利法估計期末存貨價值？ (A)帳冊資料不全時  (B)會計師尋找盤點期末存貨的替代方案時 (C)成本加成比率經常 變動時 (D)存貨失竊毀損的風 險極高時 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":292,"Question":"42. 償債基金在資產負債表上應列為： (A)非流動資產 (B)流動資產 (C)負債之加項 (D)權益 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":293,"Question":"43. 法定盈餘公積之性質屬於： (A)營運資金之一部分  (B)特別準備負債之一部分 (C)保留盈餘之一部分  (D)資本公積之一部分 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":294,"Question":"44. 下列何事項不影響普通股每股帳面價值？ (A)發放普通股股票股利，當時普通股市價與面額相等 (B)發放普通股股票股利，當時普 通股市價高於面額 (C)普通股 1 股分割為 2 股 (D)發放已宣告之現金 股利 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":295,"Question":"45. 下列敘述何者正確？ (A)進行股票分割將使每股面額與流通在外股數增加 (B)已宣告未發放之現金股利為公司之流動負債 (C)發放股票股利將使 現金減少 (D)發放股票股利將使 權益總數減少 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":296,"Question":"46. 下列何者可作為公司分配股利能力之指標？ (A)淨利占資產總額之比率 (B)淨利占銷貨之比率 (C)淨利占淨值之比率  (D)淨利占資本額之比 率 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":297,"Question":"47. 下列何者係在分析企業資產使用之效率？ (A)權益／平均資產總額 (B)流動資產／平均資產總額 (C)不動產、廠房及設 備／平均資產總額 (D)銷貨收入淨額／平 均資產總額 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":298,"Question":"48. 宣告現金股利對總資產報酬率之影響為： (A)增加 (B)減少 (C)不變 (D)不一定 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":299,"Question":"  49. 下列何種情況下，邊際貢獻率一定會上升？ (A)損益兩平銷貨收入上升 (B)損益兩平銷貨單位數量降低 (C)變動成本占銷貨淨 額百分比下降 (D)固定成本占變動成 本的百分比下降 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":300,"Question":"50. 盈餘的創造主要來自於經常性活動，則其盈餘品質： (A)愈低 (B)不變 (C)愈高 (D)不一定 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null}]